\section{Patentes}
\label{Patentes}

" Pick and place machine with component placement inspection " \newline
Funci\'on principal: inspeccionar los componentes colocados por la m\'aquina.\newline
Pa\'is de origen: Estados Unidos\newline
No. de patente: 7,239,399.\newline
Visualizaci\'on estereosc\'opica de la regi\'on de colocado del componente, iluminaci\'on para la zona de las boquillas, t\'ecnicas de adquisici\'on r\'apida de im\'agenes para arreglos de dispositivos de carga acoplada (CCD).\par

" Image analysis for pick and place machines with in situ component placement inspection " \newline
Funci\'on principal: determinar la localizaci\'on de un componente en una pieza de trabajo.\newline
Pa\'is de origen: Estados Unidos\newline
No. de patente: 7,813,559.\newline
Visualizaci\'on estereosc\'opica de la regi\'on de colocado del componente, iluminaci\'on para la zona de las boquillas, t\'ecnicas de adquisici\'on r\'apida de im\'agenes para arreglos de dispositivos de carga acoplada (CCD).\par

" Surface mounting device pick-and-place head " \newline
Funci\'on principal: tomar componentes de montaje superficial (SMD) y posicionarlos en un lugar predeterminado del circuito impreso (PCB).\newline
Pa\'is de origen: Estados Unidos\newline
No. de patente: US4860438A.\newline
El cabezal SMD pick-and-place comprende una carcasa del cuerpo, un dispositivo de boquilla, una fuente de vac\'io, un dispositivo elevador, dos pares de enlaces de centrado, un mecanismo de accionamiento de enlace de centrado y un mecanismo de accionamiento de rotaci\'on de la boquilla.\par

" Improved semi-automatic pick and place machine for assembly of components " \newline
Funci\'on principal: ensamblar componentes de montaje superficial (SMD) y posicionarlos en un lugar predeterminado del circuito impreso (PCB) con un ajuste fino.\newline
Pa\'is de origen: Australia\newline
No. de patente: AU2002212673B2 \newline
Alta precisi\'on en los ejes.\par

" Pick and place work piece flipper " \newline
Funci\'on principal: voltear componentes de montaje superficial (SMD) para que puedan ser ensamblados con la orientaci\'on correcta.\newline
Pa\'is de origen: China\newline
No. de patente: CN101386171A\newline
Usa un mecanismo de 4 barras.\par